{
    "question": "Pada abad ke - 13 islam masuk wilayah indonesia. hal tersebut menurut . .\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Al-Qur&#039;an</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna Al-Qur&#039;an itu petunjuk bagi orang islam</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-untuk-menghindari-persaingan-dagang-sesama-orang-belanda-par-184",
            "question": "32. Untuk menghindari persaingan dagang sesama orang belanda, para pedagang Belanda membentuk    persekutuan dagang yang disebut VOC. VOC terbentuk ...\r\nA 20 Maret 1602\r\nC. 11 September 1811\r\nB. 31 Desember 1799\r\nD. 19 Agustus 1816\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 20 Maret 1602</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 31 Desember 1799 Maaf Kalo Salah Yaa Syg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-faktor-yang-mempengaruhi-perbedaan-kebutuhan-manusia-679",
            "question": "Jelaskan 3 faktor yang mempengaruhi perbedaan kebutuhan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) Faktor ekonomi (pendapatan). </p><p><strong>Pendapatan setiap orang berbeda</strong>, ada yang besar dan ada yang kecil. Pendapatan yang kecil atau tidak cukup alias pas-pasan hanya cukup untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari saja seperti makan dan minum. Sedangkan kebutuhan yang lain seperti ingin punya motor atau mobil dan lain-lain belum bisa terpenuhi..</p><p>2) Faktor fisik (jenis kelamin dan usia).</p><p> Seseorang yang <strong>masih muda dan yang sudah tua</strong> baik <strong>perempuan dan laki-laki</strong> berbeda akan kebutuhan yang diinginkan. Perbedaan jenis kelamin, yaitu kebutuhan laki-laki dan perempuan tidak sama, contohnya: kebutuhan jenis pakaian laki-laki dan perempuan tidak sama. </p><p>3) Keadaan alam. </p><p>Keadaan alam mengakibatkan perbedaan kebutuhan. Orang yang tinggal di daerah kutub yang luar biasa dingin membutuhkan pakaian tebal untuk menahan hawa dingin yang serasa menggigit tulang. Sedangkan kita yang tinggal di daerah tropis cukup memakai pakaian tipis. <strong>Keadaan alam mendorong manusia membutuhkan barang-barang yang sesuai dengan kondisi alam di tempat yang bersangkutan</strong>. </p><p></p><p>semoga membantu!</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-wirausaha-986",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri yang harus dimiliki oleh seorang wirausaha\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jujur,kreatif dan pandai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena dalam pekerjaan harus ada kejujuran</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki Jiwa Pemimpin. Ciri-ciri seorang wirausahawan yang pertama adalah dia memiliki jiwa pemimpin. ...</p><p></p><p>2.Orientasi ke Depan. Ciri-ciri seorang wirausahawan berikutnya adalah dia yang memiliki sikap orientasi ke depan.</p><p></p><p>3.Memiliki Rasa Percaya Diri. ...</p><p></p><p>4.Selalu Berpikir Positif. ...</p><p></p><p>5.Berani Menghadapi Risiko. ...</p><p></p><p>6.Memiliki Orientasi Pada Hasil.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-sikap-atau-tindakan-menghargai-keragaman-suku-dan-206",
            "question": "Berikan contoh sikap atau tindakan menghargai keragaman suku dan budaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tidak mengganggu orang lain yang sedang beribadah.</p><p>2.Menghargai kepercayaan yang dianut sesama.</p><p>3.Menolong sesama dengan tulus tanpa membeda-bedakan.</p><p>4.Tidak menonjolkan suku, budaya, atau kepercayaan sendiri.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga menjawab:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh atau tindakan yang menghargai keragaman suku dan budaya adalah</p><p>- berteman tanpa memandang suku</p><p>- menolong tanpa membedakan suku</p><p>- menghargai kepercayaan yang dianut sesama</p><p>- tidak menonjolkan suku dan budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu #maafkalausalah </p><p>-thank you-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-pengaruh-iptek-terhadap-kegiatan-perdagangan-2sebutka-750",
            "question": "1.Jelaskan pengaruh IPTEK terhadap kegiatan perdagangan    2.Sebutkan Negara-Negara yang pernah menjajah Indonesia\r\n3.Jelaskan kebajikan-kebajikan yang dilakukan pemerintahan Belanda dalam sistem sewa tanah\r\n4.Apa yang dimaksud dengan:\r\n a.Akulturasi\r\n b.Asimilasi\r\n c.Integrasi\r\n5.Jelaskan upaya yang dilakukan untuk meningkatkan Maritim di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ada dibawah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. a)Produksi barang dan jasa jadi semakin cepat dan mudah karena tenaga manusia sudah digantikan oleh tenaga mesin;</p><p>   b)Dapat memperlancar distribusi barang serta mempercepat suatu barang produksi sampai ke tangan konsumen</p><p>   c)kebutuhan masyarakat terpenuhi karena kemudahan-kemudahan yang didapatkan dari pemanfaatan IPTEK\u00a0</p><p></p><p>2. -Portugis</p><p>    -Spanyol</p><p>    -Inggris</p><p>    -Prancis</p><p>    -Belanda</p><p>    -Jepang</p><p></p><p>3. \u2022Petani harus menyewa tanah meskipun ia adalah pemilik tanah tersebut</p><p></p><p>    \u2022Harga sewa tanah bergantung pada kondisi tanah</p><p></p><p>    \u2022Pembayaran sewa tanag dilakukan dengan uang tunai</p><p></p><p>    \u2022Penduduk yang tidak memiliki tanah dikenakan pajak kepala</p><p></p><p>4. a. Akulturasi\u00a0adalah proses adaptasi kebudayaan dengan tetap mempertahankan kebudayaan lama.</p><p></p><p>    b. Asimilasi\u00a0merupakan peleburan dua kebudayaan atau lebih sehingga menghasilkan kebudayaan baru.\u00a0</p><p></p><p>    c. Integrasimemiliki arti pembauran sampai menjadi satu kesatuan yang bulat dan utuh.</p><p></p><p>5. -Mengekspor hasil laut keluar negri.</p><p></p><p>    -Menerapkan aturan kemaritiman.</p><p></p><p>   - Memberantas penangkapan kapal asing.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-komoditas-ekspor-utama-pada-pemberlakuan-sistem-tanam-paksa-y-373",
            "question": "19. Komoditas ekspor utama    pada\r\npemberlakuan sistem tanam paksa yaitu...\r\na. teh, kopi dan kakao\r\nb. kopi, kakao dan kelapa sawit\r\nc. teh, kelapa sawit dan cengkeh\r\nd. cengkeh, pala dan kopi\r\n\r\n\r\nbantu jwab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>d.cengkeh pala dan kopi </p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-dengan-pengorbanan-yang-sekecil-kecilnya-untuk-memperoleh-h-824",
            "question": "Usaha dengan pengorbanan yang sekecil kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan biaya tertentu untuk hasil yang sebesar besarnya disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip ekonomi adalah berusaha dengan pengorbanan sekecil-kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan pengorbanan tertentu ingin memperoleh hasil maksimal. Prinsip ekonomi berlaku dalam tiga kegiatan ekonomi yaitu produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p><strong>MAAF </strong><strong>KALAU </strong><strong>SALAH </strong><strong>ATAU </strong><strong>KURANG </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}